Die komplexen Zahlen im Zahlkörper $\mathbb{C}$ erweitern die reellen Zahlen so, dass die Gleichung
$$ x^2 + 1 = 0 $$
lösbar wird. Das wird erreicht, indem eine neue \textbf{imaginäre Zahl} $\textrm{i}$ eingeführt wird.\\

Eine komplexe Zahl $z \in \mathbb{C}$ ist immer in der Form
$$ z=a+b\textrm{i} $$
mit $ a,b \in \mathbb{R}$. Die Koeffizienten werden als Real- bzw. Imaginärteil bezeichnet.
Durch $b=0$ ergibt sich $\mathbb{R} \subset \mathbb{C}$.\\

Grafisch lassen sich komplexe Zahlen in der Zahlenebene darstellen. Sowohl mit kartesischen Koordinaten $(a,b\textrm{i})$
als auch in polarer Form $(|z|,\varphi)$.

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[   samples=100,
                        inner axis line style={thick},
                        axis lines=center,
                        axis line style={-Latex},
                        xticklabels={,,},
                        yticklabels={,,},
                        xlabel={$\mathbb{R}$},
                        ylabel={$\mathbb{R\textrm{i}}$},
                        width=5cm,
                        height=5cm,
                        xmin=-0.5,
                        ymin=-0.5,
                        xmax=5,
                        ymax=5
                        ]
            
            \addplot[soldot] coordinates{(2,3)};
            \node at (axis cs:2,3.4){$z$};
            \draw[-Latex] (axis cs:0,0) -- (axis cs:2,3); 
            \draw[dashed] (axis cs:0,3) -- (axis cs:2,3);
            \draw[dashed] (axis cs:2,0) -- (axis cs:2,3);
            \node at (axis cs:-0.3,3){$b\textrm{i}$};
            \node at (axis cs:2,-0.3){$a$};
            \node at (axis cs:0.6,0.3){$\varphi$};
            \draw (axis cs:1,0) arc (0:56.3:6mm);
            \node[rotate=56.3] at (axis cs:0.8,2){$|z|$};
 
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}